報唔報仇好？

話說尋日我同個同team同事開會傾嘢，佢係個一年前跳槽過嚟嘅半新人，雖然structure上佢唔係直接under我，但我算係條team二號人物。

佢不嬲係啲幾能幹，但係啲自尊心勁強嗰啲人，咁佢有啲嘢做得唔夠好，我有碗話碗，佢竟然就咁嬲9咗我，喺條team其他同事面前黑我面，我攞嘢畀佢唔該都無聲，講嘢又無禮貌，啲同事幾對眼睇住。

其實我想講你如果唔同意我睇法，大可以再同我私底下傾，我不嬲出名好人，但你咁樣係人哋面前落我面，我真係佛都有火。大家之前無牙齒印，我亦唔想一嘢破壞個關係，所以嗰刻忍咗。

但我想講，第一，你最多話我講嘢可以唔好咁直接，但我講嘅嘢全部都係事實。第二，你有無諗過我同team head 多年戰友加friend底，我要報仇真係易過借火，放工同team head飲嘢時喺佢耳邊講兩句嘢你就周身蟻，我真係唔明點解佢好似完全無呢個危機意識咁...

我知道而家啲後生EQ係低，需要時間成長，但我亦都好唔順氣，谷住谷住。

如果你係我，你會點做？

啲後生仔咁唔識做人，唔教訓下唔得，否則之後好難食住佢
得饒人處且饒人，大家仲要日見夜見，一次半次無謂計較

寬恕係最大嘅美德
以德報怨啦後生仔

出名好人但想報仇

咁都忍得屎都食得

你咁都唔識處理要上黎問人，好意思話自己係Second head?

報咪報囉，驚你有牙？

second head or seven head

一個新來既你都搞唔掂
要開post問
垃圾
不如你辭職啦

炒佢輕鬆

佢真係有料，你又高grade過佢，不如諗計湊好佢，又少個敵人

唔發火當我病貓

報未呀，等緊你呀